%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 114\label{am114}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Manuel Medina Ortega
\item[provision:]\ art 4 bis nov
\item[topic:]\ Negative Definitions of ``Technical'' and ``Field of Technology''\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/netech.en.html}}
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{}{\input{114-nov.en}}{Se garantiza el cumplimiento del ADPIC asegur\'{a}ndose que los programas inform\'{a}ticos no pertenezcan al \'{a}mbito de la tecnolog\'{\i}a. Obs\'{e}rvese que esto no excluye a los dispositivos utilizados para el procesamiento de los datos de la patentabilidad.

Un ordenador puede solamente llevar a cabo dicho procesamiento, pero crear  una nueva clase de ordenadores es un progreso en la ingenier\'{\i}a electr\'{o}nica y no en el procesamiento de datos.}
